<?xml-stylesheet type='text/xsl' href='./ShapeChangeDefinitionsType.xsl'?><TypeDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" xmlns:def="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml/3.2" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" gml:id="S.164.1805.46.2806" xsi:schemaLocation="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5 ShapeChangeDefinitions.xsd">
  <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Die Objektart Einrichtungsauftrag steuert das Verfahren der Datenmigration in der ALKIS-Führungskomponente.

Bei einem Fehler wird ein ExceptionReport (bestehend aus ExceptionAAA-Exceptions) statt eines AX_Einrichtungsergebnisses zurückgeliefert. 

** Ablauf der Einrichtungsverarbeitung 

Einrichtungen sollen durch das Objekt AX_Einrichtungsauftrag  eingeleitet werden. Dabei kann ein Einrichtungsauftrag aus einem Dateikonvoi von NAS-Dateien AX_Einrichtungsauftrag bestehen. Die Zugehörigkeit zu einem logischen Einrichtungsauftrag ist durch die Verwendung einer identischen Auftragsnummer und Antragsnummer in allen NAS-Dateien eines Konvois erkennbar.
Die qualifizierten Migrationsdaten sind nur in Dateien AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6000 (Einrichten ohne Sperre) als Insert-Operationen in einer WFS-Transaction enthalten. Dabei ist sicherzustellen, dass jedes migrierte Fachobjekt nur in einer Datei AX_Einrichtungsauftrag des Dateikonvois enthalten ist. Ebenso ist sicherzustellen, dass die vorläufigen Identifikatoren für Fachobjekte (DE_*) über alle Dateien eines Konvois eindeutig sind, d.h. nur einmal verwendet werden.

Alle Dateien AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6000 werden in einen gemeinsamen temporären Bereich übernommen. Zu jedem AX_Einrichtungsauftrag (6000) wird ein AX_Einrichtungsergebnis erzeugt. Dieses enthält Erläuterungen ggf. mit Fehlermeldungen zur Übernahme in den temporären Bereich.  
Einrichtungsaufträge enthalten eine eindeutige Zuordnung innerhalb des Konvois in Form der 
- laufende Nummer des Auftrages innerhalb des Konvois und
- der Gesamtzahl der im Konvoi enthaltenen Aufträge
Hierüber ist auch eine eindeutige Zuordnung zwischen AX_Einrichtungsauftrag und AX_Einrichtungsergebnis möglich.

Mit einem AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6100 (Ende Einrichten ohne Sperre) wird der temporäre Bereich in den Bestand der Führungskomponente übernommen. Dies setzt voraus, dass zuvor alle Dateien AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6000 erfolgreich in den temporären Bereich eingespielt wurden, da ansonsten ggf. keine Konsistenz in Bezug auf die fremdbezogenen Eigenschaften gegeben ist und Referenzen bei der Prüfung unbefriedigt bleiben. Die eigentliche Einrichtungsverarbeitung (s.u.) wird erst durch den AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6100, der keine Migrationsdaten enthält und daher ein leeres Element wfs:Transaction aufweist, angestossen. Die Prüfungen werden erst bei der Übernahme der Migrationsdaten in den Bestand, angestossen durch AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6100, durchgeführt. Die Objekte des Einrichtungsauftrags erhalten dasselbe Entstehungsdatum/ - zeit, welches durch den Verarbeitungszeitpunkt des AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6100 bestimmt wird.

Mit einem AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6200 (Abbruch) kann ein Einrichtungsauftrag abgebrochen werden und der temporäre Bereich in der Führungskomponente wieder entfernt werden. Dies ist dann notwendig, wenn bei der Verarbeitung von AX_Einrichtungsauftrag mit verarbeitungsart=6000 bzw. verarbeitungsart=6100 Fehler aufgetreten sind die eine neue Erzeugung von qualifizierten Migrationsdaten erforderlich machen.



Grundsätze:
- Die in einem Auftrag angelieferten Migrationsdaten werden für einen logischen Einrichtungsauftrag so portioniert, dass sie hinsichtlich ihrer selbstbezogenen und fremdbezogenen Eigenschaften im Auftrag konsistent sind. Um dies zu erreichen ist es erlaubt ggf. zusätzliche Objektinstanzen zu bilden, damit Referenzen im Auftrag befriedigt werden können. Es bleibt der späteren Fortführungsverarbeitung, die speziell zur Korrektur zeitnah angestoßen wird, vorbehalten, den fachlich gewünschten Zustand zu erreichen. 
- Durch die Einrichtungsverarbeitung entstehen in der Regel nur aktuelle Objektversionen und keine historischen Flurstücke. Für die Anwendung AFIS ist es jedoch erforderlich, dass AFIS Objekte mit historischen Versionen sowie bereits untergegangene Objekte mit ihren historischen Versionen eingerichtet werden können.
- Es gibt nicht mehrere Fortführungsfälle
- Löschungen kommen nicht vor
- Überschreibungen kommen nur als implizite Funktionen vor
- Abbildung als normaler Einrichtungsauftrag mit eigenem Fortführungsanlass "Ersteinrichtung"
- Ein definierter Umfang von Prüfungen muss ablaufen

Die Einrichtungsverarbeitung baut auf den qualifizierten Migrationsdaten auf. Diese liegen in strukturierter Form im temporären Bereich der Datenhaltung vor. Sie bestehen aus genau einem Einrichtungsauftrag, der nicht in Fälle untergliedert ist. 

Der folgende Ablauf soll in UML umgesetzt werden.

1.	Prüfen, ob ein temporärer Bereich für die Auftragsnummer bzw. Antragsnummer in der Datenbank vorhanden ist. Falls nicht vorhanden bei verarbeitungsart=6000 Anlegen des temporären Bereich und bei verarbeitungsart=6100 Fehler. Falls Fehler: Verarbeitungsprotokoll ausgeben und Abbruch der Verarbeitung. 
2.	Sperren der qualifizierten Migrationsdaten (gegen andere Prozesse und gegenüber Manipulationen des eigenen Prozesses; die weiter unten beschriebenen Ergänzungen im temporären Bereich aufgrund impliziter Fortführungen sind jedoch erlaubt.)
3.	Prüfung der selbstbezogenen Eigenschaften der einzutragenden Objekte gegen die Festlegungen des mit den Administrationsfunktionen eingetragenen länderspezifischen OK (Vollständigkeitsprüfung, Prüfung zulässiger Werte, Prüfung definierter Werteabhängigkeiten)
4. Erzeugung der Buchungsblattkennzeichen soweit vorläufige Buchungsblattkennzeichen für die einzutragenden Fachobjekte angeliefert werden.
5. Bei den Objekten AX_Flurstueck (flurstueckskennzeichen), AX_Gemarkung (schluessel), AX_Grenzpunkt (punktkennung), AX_Aufnahmepunkt (punktkennung), AX_Sicherungspunkt (punktkennung), AX_BesondererGebäudepunkt (punktkennung), AX_SonstigerVermessungspunkt (punktkennung), AX_Buchungsblatt (buchungsblattkennzeichen), AX_Buchungsstelle (self::laufendeNummer//istBestandteilVon::buchungsblattkennzeichen; hier ist zusätzlich auf Identität der Attibutinhalte zu prüfen), AX_Lage (Prüfkriterium ist bei verschlüsselter Lagebezeichung AA lagebezeichnung.verschluesselt, bei LagebezeichungMitHausnummer auch die Hausnummer; unverschlüsselte Lagebezeichungen können nicht zweifelsfrei auf doppeltes Vorkommen geprüft werden und sind daher von der Behandlung ausgenommen), AX_Lagefestpunkt (punktkennung), AX_Hoehenfestpunkt (punktkennung), AX_Schwerefestpunkt (punktkennung), AX_Referenzstationspunkt (punktkennung), AX_Skizze (skizzename) Prüfung, ob dasselbe Objekt bereits im Datenbestand vorliegt. Bei folgenden Objektarten ist beim Auftreten doppelter Objekte eine implizite "Überschreiben" - Funktion zu erzeugen, die zur Vereinigung der ansonsten doppelten Objekte führt: AX_Buchungsstelle, AX_Buchungsblatt, AX_Namensnummer, AX_Lage. Hinweis: Das Überschreiben ist so korrekt durchzuführen, dass dabei vorhandene Relationen erhalten bleiben. Ansonsten: Status "Abbruch der Verarbeitung" setzen mit Eintrag der Liste aller doppelten Objekte im Verarbeitungsprotokoll. 
6.	Prüfung der fremdbezogenen Eigenschaften der einzutragenden und zu überschreibenden Objekte innerhalb der qualifizierten Migrationsdaten sowie Erzeugung der endgültigen Identifikatoren für die einzutragenden Fachobjekte. 
7.	Soweit Status "Abbruch der Verarbeitung" vorliegt: Abbruch der Verarbeitung. Zurücksetzen des Auftrags. Freigabe der vergebenen endgültigen Identifikatoren. Ausgabe des Verarbeitungsprotokolls
8.	Erzeugung der impliziten Migrationsdaten
Feststellen, welche Fachobjekte von einer impliziten Geometriebehandlung entsprechend der definierten Themenbereiche betroffen wären. Erzeugung von Überschreibungsbefehlen für diese Objekte.
9.	Vergabe von Entstehungsdatum / - zeit (durch Ableitung aus der Systemzeit) für die neu einzutragenden oder zu überschreibenden Fachobjekte, die mit dem Entstehungsdatum / -zeit
 9999-01-01T00:00:00+00:00 ("Dummy-Datum") angeliefert werden. Alle diese Objekte eines Einrichtungsauftrags erhalten dasselbe Entstehungsdatum/ - zeit.
Wird ein Fachobjekt hingegen mit einem vom "Dummy-Datum" abweichenden Entstehungsdatum / -zeit geliefert, so müssen die enthaltenen Angaben zu Entstehungs- und Untergangsdatum u. -zeit unverändert in den Bestand übernommen werden. Somit können AFIS-ALKIS-ATKIS Daten mit ihren historischen Versionen korrekt eingerichtet werden.
10.	Aufbau der Gegenreferenzen in den Bestandsdaten, ohne dass dies zu neuen Objektversionen führt. 

</description>
  <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:dataType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag</identifier>
  <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">AX_Einrichtungsauftrag</name>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2813">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">'Profilkennung' ist die Identifikation zur Berechtigung des Auftrags.      
Eine Methode prüft anhand der Profilkennung und des zugehörigen Berechtigungsprofils, ob der Bearbeiter zur Durchführung des Auftrags, z.B. der Fortführung der ALKIS-Bestandsdaten, berechtigt ist.</description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:profilkennung</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">profilkennung</name>
      <cardinality>1</cardinality>
      <valueTypeName>CharacterString</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2814">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Die 'Antragsnummer' ist eine von der Katasterbehörde vergebene eindeutige Kennzeichnung für einen Antrag. Sie stellt die Verbindung zur Antragsverwaltung der Katasterbehörde her.</description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:antragsnummer</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">antragsnummer</name>
      <cardinality>1</cardinality>
      <valueTypeName>CharacterString</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2815">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Hiemt können Abhängigkeiten zwischen Verarbeitungen ausgedrückt werden (z.B. wenn eine Benutzung den neuen Zustand nach einer Fortführung zeigen soll).</description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:abhaengigVon</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">abhaengigVon</name>
      <cardinality>0..*</cardinality>
      <valueTypeName>CharacterString</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2816">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Die "Auftragsnummer" ist eine von der Katasterbehörde vergebene eindeutige Kennzeichnung. Alle zu einer Vermessungssache gehörenden Sperr- und Entsperraufträge müssen dieselbe Auftragsnummer wie der Fortführungsauftrag haben.</description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:auftragsnummer</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">auftragsnummer</name>
      <cardinality>1</cardinality>
      <valueTypeName>CharacterString</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2817">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Das Attribut "impliziteLoeschungDerReservierung" steuert, ob bei der Fortführung nicht benötigte Reservierungen von Punktkennungen und/oder Flurstückskennzeichen implizit gelöscht werden. </description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:impliziteLoeschungDerReservierung</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">impliziteLoeschungDerReservierung</name>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2817_S.164.1805.46.2857">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:impliziteLoeschungDerReservierung:1000</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Reservierte Punktkennungen und Flurstückskennzeichen löschen</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2817_S.164.1805.46.2858">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:impliziteLoeschungDerReservierung:2000</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Reservierte Punktkennungen löschen</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2817_S.164.1805.46.2859">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:impliziteLoeschungDerReservierung:3000</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Reservierte Flurstückskennzeichen löschen</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2817_S.164.1805.46.2860">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:impliziteLoeschungDerReservierung:4000</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Ohne Löschung reservierter Punktkennungen und Flurstückskennzeichen</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <cardinality>0..1</cardinality>
      <valueTypeName>AX_ImpliziteLoeschungDerReservierung</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2807">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Die Verarbeitungsart regelt das Verfahren der Einrichtung.
Ein Einrichtungsauftrg besteht aus mehreren Dateien in folgender Abfolge: [1..n] AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6000 und [1] AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6100.

Alternativ kann mit einem AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6200 der Einrichtungsauftrag zurückgesetzt werden. Dies entspricht dann dem Zustand vor dem Einlesen des ersten AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6000. 

Auftragsnummer und Antragsnummer müssen in allen Dateien eines solchen "Konvois" identisch sein (was nicht unbedingt heißt: Antragsnummer = Auftragnummer). 

Ein Konvoi ist als eine lange Datenbank-Transaktion zu behandeln. Dabei können die einzelnen NAS-Dateien eines Konvois (AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6000) bereits in einem temporären Arbeitsbereich in der Datenbank gespeichert werden. Die Übernahme aus dem temporären Arbeisbereich in den Bestand erfolgt nur vollständig (AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6100) oder der temporäre Arbeitsbreich wird vollständig zurückgesetzt (AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6200). Nach der Übernahme des Einrichtungsauftrags in den Bestand (AX_Einrichtungsauftrag mit Verabeitungsart 6100) steht der temporäre Arbeitsbreich ebenfalls nicht mehr zur Verfügung.
</description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verarbeitungsart</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">verarbeitungsart</name>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2807_S.164.1805.46.2819">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Ein Einrichtungsauftrag kann aus mehreren Dateien (Konvoi) bestehen (6000er, mit einem abschließenden 6100er).

</description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verarbeitungsart:6000</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Einrichten ohne Sperre</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2807_S.164.1805.46.2820">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Verarbeitungsart der letzten Datei einer Folge von Einrichtungsaufträgen.

6100 ist ein leerer Auftrag, d.h. es sind keine AAA-Fachobjekte enthalten; "LZI.beginnt" wird vom Verarbeitungsbeginn des 6100 einheitlich für ganzen Konvoi bestimmt; 

6100 stößt bezogen auf seinen Konvoi und bezüglich ggf. bereits eingerichteter Bereiche Prüfungen an, z.B. Flächendeckungsprüfungen, die den korrekten Anschluss an das eingerichtete Gebiet gewährleisten.
</description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verarbeitungsart:6100</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Ende Einrichten ohne Sperre</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2807_S.164.1805.46.2821">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">6200 dient zum Abbruch eines Konvois und zum Rücksetzen des temporären Arbeitsbereichs.

Nach Ausführung diesen Auftrages ist das aufnehmende System wieder in dem Zustand, der vor Beginn des Einrichtungskonvois dort herrschte. </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verarbeitungsart:6200</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Abbruch</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <cardinality>0..1</cardinality>
      <valueTypeName>AX_Verarbeitungsart_Einrichtungsauftrag</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2808">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
      </description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:neueObjekte</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">neueObjekte</name>
      <cardinality>1</cardinality>
      <valueTypeName>Transaction</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2809">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
      </description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:koordinatenangaben</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">koordinatenangaben</name>
      <cardinality>0..*</cardinality>
      <valueTypeRef xlink:href="urn:x-shapechange:def:dataType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AA_Koordinatenreferenzsystemangaben"/>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
      </description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">verwendeteInstanzenthemen</name>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.564">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung DLKM (Überlagerungsfläche)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung DLKM (Überlagerungsfläche)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.565">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung DLKM (Ebenen übergreifend)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung DLKM (Ebenen übergreifend)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.566">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung Basis-DLM (Grundfläche)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung Basis-DLM (Grundfläche)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.567">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung Basis-DLM (Überlagerungsfläche)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung Basis-DLM (Überlagerungsfläche)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.568">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung Basis-DLM (Ebenen übergreifend)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung Basis-DLM (Ebenen übergreifend)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.569">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung DLM50 (Grundfläche)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung DLM50 (Grundfläche)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.570">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung DLM50 (Überlagerungsfläche)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung DLM50 (Überlagerungsfläche)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.571">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Tatsächliche Nutzung DLM50 (Ebenen übergreifend)</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Tatsächliche Nutzung DLM50 (Ebenen übergreifend)</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.572">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Flurstücke und Tatsächliche Nutzung DLKM</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Flurstücke und Tatsächliche Nutzung DLKM</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.573">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Flurstücke und Gebäude DLKM</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Flurstücke und Gebäude DLKM</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.574">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Flurstücke und öffentlich-rechtliche Festlegung DLKM</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Flurstücke und öffentlich-rechtliche Festlegung DLKM</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.575">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Flurstücke und Bodenschätzung DLKM</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Flurstücke und Bodenschätzung DLKM</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
        <ListedValueDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2810_S.164.1805.45.576">
          <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
          </description>
          <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:verwendeteInstanzenthemen:Flurstücke und Dämme DLKM</identifier>
          <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Flurstücke und Dämme DLKM</name>
        </ListedValueDefinition>
      </dictionaryEntry>
      <cardinality>0..*</cardinality>
      <valueTypeName>AA_Instanzenthemen</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2811">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Enthält die laufende Nummer des Auftrags innerhalb des Konvois.</description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:laufendeNummervonGesamtzahl</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">laufendeNummervonGesamtzahl</name>
      <cardinality>0..1</cardinality>
      <valueTypeName>Integer</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <dictionaryEntry xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">
    <PropertyDefinition xmlns="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5" gml:id="S.164.1805.46.2812">
      <description xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2">Enthält die Gesamtzahl der im Konvoi enthaltenen Aufträge.</description>
      <identifier xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5">urn:x-shapechange:def:propertyType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AX_Einrichtungsauftrag:gesamtzahl</identifier>
      <name xmlns="http://www.opengis.net/gml/3.2" codeSpace="http://www.interactive-instruments.de/ShapeChange/Definitions/0.5/name">gesamtzahl</name>
      <cardinality>0..1</cardinality>
      <valueTypeName>Integer</valueTypeName>
      <type>attribute</type>
    </PropertyDefinition>
  </dictionaryEntry>
  <classification>dataType</classification>
  <supertypeRef xlink:href="urn:x-shapechange:def:dataType:GeoInfoDok::adv:6.0.1:AA_Auftrag"/>
</TypeDefinition>
